<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://lisizero.github.io/</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2022-01-01T07:56:53.250Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://lisizero.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://lisizero.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>最短的捷径就是绕远路</subtitle>
    <logo>https://lisizero.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://lisizero.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[计算机系统结构]]></title>
        <id>https://lisizero.github.io/post/ji-suan-ji-xi-tong-jie-gou/</id>
        <link href="https://lisizero.github.io/post/ji-suan-ji-xi-tong-jie-gou/">
        </link>
        <updated>2022-01-01T07:08:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>1计算机系统的多级层次结构, , 1：M0微程序（微指令）机器、2：M1传统（机器指令）机器、3：M2操作系统（作业控制）机器、4：M3汇编语言机器、5：M4高级语言机器、6：M5应用语言机器；1-2为实际机器，3-6为虚拟机器<br>
2, 各个机器级的实现的依靠, , 翻译和解释<br>
3, 翻译, translation, 是先用转换程序将高一级机器级上实现的程序整个地变换成低一级机器级上等效的程序，然后再在低一级机器上实现的技术。<br>
4, 解释, interpretation, 在低级机器级上用它的一串语句或指令来仿真高级机器级上的一条语句或指令的功能，通过高级机器语言程序中的每条语句或指令逐条解释来实现的技术。<br>
5, M0-M5各级的实现方式, , M0用硬件实现，M1用微程序（固件实现），M2到M5大多采用软件实现。<br>
6, 虚拟机器的定义, , 以软件为主实现的机器<br>
7, 实际机器的定义, , 以硬件或固件实现的实际机器<br>
8 透明的定义, , 客观存在的事物或属性从某个角度看不到，称之为透明<br>
9 计算机系统结构的定义, , 是系统结构的一部分，指的是传统机器级的系统结构，其界面之上包括操作系统、汇编语言、高级语言和应用语言级中所有的软件功能，界面之下包括所有硬件和固件的功能。它是软件和硬件/固件的交界面，是机器语言、汇编语言、程序设计者，或者编译程序设计者看到的机器物理系统的抽象。是研究软、硬件之间的功能分配以及对传统机器级界面的确定，提供机器语言、汇编语言设计者或编译程序生成系统为使其设计或生成的程序能在机器上正确运行应看到或遵循的计算机属性。<br>
10计算机系统结构的属性<br>
（需了解一部分）, , 1、数据表示；2、寻址方式；3、寄存器组织；4、指令系统；5、存储系统组织；6、中断机构；7、系统机器级的管态和用户态的定义与切换；8、I/O结构；9、信息保护方式和保护机构等等。<br>
11计算机系统结构不包含的内容, , 不包含“机器级内部”的数据流和控制流的组成，逻辑设计和器件设计等。<br>
12 计算机组成的定义, , 指的是计算机系统结构的“逻辑实现”，包括机器级内的数据流和控制流的组成以及逻辑设计等。主要围绕提高速度、提高操作的并行度、重叠度、功能的分散、设置专用功能部件等方面来设计。<br>
13 计算机组成设计包含的内容（需了解一部分）, , 1、数据通路宽度；2、专用部件的设置；3、各种操作系统对部件的共享程度；4、功能部件的并行度；5、控制机构的组成方式；6、缓冲和排队技术；7、预估、预判技术；8、可靠性技术等等<br>
14计算机实现的定义, , 指的是计算机组成的物理实现。着眼于器件技术和微组装技术。<br>
15 计算机系统结构、组成和实现的区别举例, , 是否设置乘法指令属于系统结构，是用高速乘法器还是加法器和移位器实现数据组成，乘法器加法器的物理实现属于实现。<br>
16结构、组成、实现三者的相互影响, , 三者互不相同，但相互影响。结构的变化可能会引起组成的变化，组成的变化也可能会引起结构的变化等等。需综合考虑价格、速度、性能、实现等因素。<br>
17 计算机系统结构设计的作用, , 主要是进行软、硬件功能分配。<br>
18计算机系统结构设计软硬件取舍的原则, , 硬件高-》速度快、成本高、降低灵活性和适应性。软件高-》速度慢、成本低、灵活性高。<br>
原则1、在现有的硬件（主要是逻辑器件和存储器件）条件下，系统要有高的性能价格比。经常用的功能用硬件，产量大的计算机系统，增大硬件功能实现。<br>
原则2、准备采用和可能采用的组成技术要尽可能不要过多或不合理的限制各种组成、实现技术的采用。<br>
原则3、不能只从硬件角度考虑如何便于应用组成的实现，还要从软件的角度把如何编译和操作系统的实现以及为高级语言程序设计提供更好更多的硬件支持放在首位。<br>
19 计算机系统的设计思路（多层结构）, , 1、由上而下：满足应用开始，适合专用机设计，不适合通用机设计，<br>
2、由下而上：不管应用要求，从到手硬件开始设计；软、硬件脱节是以上两种设计的主要缺点。<br>
3、中间开始：从层次结构中软硬件交界面设计，目前主要是传统机器和操作系统机器级之间。<br>
20软件的可移植性的定义, , 指的是软件不修改或经过少量修改就可由一台机器搬到另外一台机器上运行，同一软件可应用于不同的环境。<br>
21 软件移植的基本技术, , 1、统一高级语言，2、采用系列机（系列机上可实现软件兼容，中档机性能价格比较高），3、模拟与写真。<br>
22模拟的定义, , 用机器语言（第二层级）程序解释实现软件移植的方法称为模拟（需要通过机器语言和微程序两重解释）。<br>
23模拟的宿主机和模拟机的定义, , 进行模拟的机器称为宿主机，被模拟的机器称为虚拟机。<br>
24 宿主机模拟/仿真目标机的范围, , 1、机器语言；2、存储体系；3、I/O系统；4、控制台的操作；5、形成虚拟机的操作系统<br>
25 模拟适用的情况, , 适合于移植运行时间短，使用次数少，时间没有约束限制的软件。<br>
26仿真的定义, , 用微程序（第一层级）直接解释另一种机器指令系统的方法叫仿真（只需要通过微程序一重解释）。<br>
27 仿真的宿主机和仿真机的定义, , 进行仿真的机器称为宿主机，被仿真的机器称为目标机。<br>
28 模拟和仿真的区别, , 区别在于解释的语言，仿真用微程序解释，解释程序存在于控制存储器中；模拟用机器语言解释，解释程序存在主存中。仿真更快，不灵活；模拟更适合两种机器结构差异大的情况，灵活但速度不快。<br>
29计算机的性能的衡量标准, , 1、硬件：主频、CPU速度、字长、数据类型、主存容量、寻址范围、存储体系、I/O处理能力、I/O设备、指令系统等；2、软件：高级语言状况、操作系统功能、用户程序等；3、可靠性；4、可用性等多种指标的综合。<br>
30 计算机应用的分类, , 1、数据处理；2、信息处理；3、知识处理；4、智能处理。<br>
31计算机器件的发展, , 电子管-晶体管-小规模集成电路-大规模继承电路-超大规模继承电路<br>
32 非用户片的定义, 功能片, 功能由器件厂生产时定死了的器件。速度较慢，价格便宜。<br>
33现场片, , 用户可根据需要改变器件内部功能。速度一般，价格一般。<br>
34用户片, , 按用户要求生产的高集成度VLSI器件。速度较快，价格贵。<br>
35提高计算机系统性能的有效途径, , 开发并行性，挖掘潜在的并行性，提高并行处理和操作的程度。<br>
36并行性的定义, , 解题中具有同时进行运算或操作的特性，只要在同一时刻或同一时间间隔内，完成两种或两种以上性质相同或不同的工作，在时间上重叠，都体现了并行性。<br>
37 执行角度看的并行性由低到高的4个等级, , 1、指令内部：指令内各个微操作之间的并行；2、指令之间；3、任务或进程之间；4、作业或程序之间。<br>
38 数据处理的并行性由低到高的4个等级, , 1、位串字串：同时处理一个字的一位，没有并行性；2、位并字串：同时处理一个字的全部位；3、位片串字并：同时对许多字的同一位（俗称片）进行处理；4、全并行：同时对许多字的全部或部分位进行处理。<br>
39 信息加工的并行性由低到高的4个等级, , 1、存储器操作并行：相联处理机；2、处理器操作步骤并行：流水线处理机；3、处理器操作并行：阵列处理机；4、指令、任务、作业并行：多处理机。<br>
40 并行性开发的途径, , 1、时间重叠（重叠流水）；2、资源重复（多个机器处理同一任务）；3、资源共享（多个用户轮流使用同一套资源）。<br>
41 3T目标的定义, , 1TFlops计算能力，1Tbyte主存容量，1Tbyts/s的I/O带宽。<br>
42 并行处理计算机按结构分类, , 1、流水线计算机（主要通过时间重叠，多个部件在时间上交错重复预算和处理）；2、阵列处理机（通过资源重复，即同类型机器实现空间商的并行）；3、多处理机（资源共享；共享主存紧耦合、不共享主存松耦合）；4、数据流计算机（数据驱动）。<br>
43 耦合的分类, , 1、最低耦合：计算机之间无物理连接，通过磁盘、磁带等对主机输入输出；2、松散耦合：多台计算机通过a通道或b通信线路实现互连；3、紧密耦合：共享主存。<br>
44 计算机系统的分类（指令流数据流分类法）（弗林分类法）, , 1、单指令流单数据流：SISD（流水方式的单处理机）；2、SIMD（流水方式）；3、MISD（阵列）；4、MIMD（多处理机）。<br>
45 弗林分类法的计算机分类举例, 25页图,<br>
46 计算机系统的分类（指令流和执行流分类）（库克分类法）, , 1、单指令流单执行流：SISE（单处理机）；2、SIME（带多操作部件的处理机）；3、MISE（带指令级多道程序的处理机）；4、MIME（多处理机）。<br>
47计算机系统的分类（数据处理的并行度）（冯泽云分类法）, , 1、字串位串：WSBS，每次只处理一个字的一位（位串行机）；2、字串位并：WSBP，每次处理一个字的n位（位并行机）；3、字并位串：WPBS，每次处理m个字的1位（阵列处理机）；4、字并位并：WPBP,每次处理m个字的n位（多处理机）。<br>
48 数据表示的定义, , 数据表示是指能由机器硬件直接识别和引用的数据类型；数据表示是数据结构的组成元素。<br>
49 软件要处理的数据结构的种类, , 串、队、栈、向量、队列、阵列、链表、树、图等。<br>
50 数据表示的确定实质, , 软、硬件的取舍。<br>
51标识符数据表示的定义, , 机器中每个数据都带类型标志位，将数据类型与数据本身直接联系在一起的数据表示方式。<br>
52 标识符数据表示的优点, , 1、简化了指令系统和程序设计；2、简化了编译程序；3、便于实现一致性校验；4、能由硬件自动变换数据类型；5、为软件调试和应用软件开发提供了支持。<br>
53标识符数据表示的缺点, , 1、增加所占主存空间；2、降低指令执行速度。<br>
54 数据描述符的定义, , 对于属性相同的元素，采用分开存放的描述符来表示访问的数据的地址及其他信息的符号。<br>
55 数据描述符表示数据或描述符的方式, , 前三位为000表示该字是数据，前三位为101表示该字为描述符。<br>
56标识符和数据描述符的区别, , 标识符与每个数据相连，合存于同一存储单元，描述单个数据的类型特征；描述符与数据分开存放，用于描述所要访问的数据是单个还是整块的，访问该数据块或数据元素所要的地址及其他信息等。<br>
57 向量数组数据表示的特点, , 1、快速形成元素地址；2、便于实现各元素成块预取；3、节省存储空间，减少处理时间。<br>
58 堆栈机的特点, , 1、由高速寄存器组成的硬件堆栈，访问速度是寄存器的，容量是主存的；2、可直接对堆栈中的数据进行各种运算和处理；3、有力的支持高级语言程序的编译；4、有力支持子程序的嵌套和递归调用；5、使用较少地址码，或者相对寻址，存储效率高。<br>
59 数据表示的原则, , 1、看系统效率是否提高，即是否减少了实现时间和存储时间；2、看其通用性和利用率是否高。<br>
60 浮点数尾数基数的取值特性, , 尾数基数越大，浮点数范围越大，增加可表示数的个数，减少移位次数，提高运算速度。但会降低数据的表示精度，使数值分布变稀。<br>
61浮点数尾数的下溢处理方法分类, , 1、截断法：实现简单，不增加硬件，误差大；2、舍入法：实现简单，不增加硬件，最大误差小，处理速度慢。3、恒置1法：实现简单，不增加硬件，最大误差大；4、查表舍入法：误差最小，速度最快，但需增加硬件。<br>
62 寻址方式的定义, , 指令按什么方式寻找（或访问）所需要的操作数或信息。<br>
63计算机寻址方式（对象）的分类, , 1、面向主存；2、面向寄存器（速度快）；3、面向堆栈（减轻高级语言负担，地址节省好，支持嵌套、递归等）。<br>
64, 指令逻辑地址形成真地址的方式分类, , 1、立即；2、直接；3、间接；4、相对；5、变址。<br>
65, 静态再定位定义, , 在目的程序装入主存时，由程序装入软件方法把目的程序的逻辑地址变换为物理地址，程序执行时物理地址不再改变。<br>
66 动态再定位定义（基址寻址）, , 增加相应标志来指明地址码是否需要增加基址，在执行每条指令时才形成访存物理地址。<br>
67 信息在存储器中按整数边界存储的定义, , 为了确保任何时候需要的信息都只有一个存储周期访问到，信息在主存中存放的地址必须是该信息宽度的整数倍。<br>
68 指令系统设计的原则, , 1、优化机器的性能价格比；2、有利于指令系统的发展和改进；3、满足系统的基本功能。<br>
69 指令的构成, , 操作码和地址码<br>
70指令的优化的定义, , 如何用最短的位数来表示指令的操作信息和地址信息。<br>
71 哈夫曼压缩概念的基本思想, , 当各种事件发生的概率不均等时，采用优化技术对发生概率最高的事件用最短的位数（时间）来表示（处理），而对概率较低的，允许用较长的位数（时间）来表示（处理），使平均位数（时间）缩短。<br>
72 哈夫曼编码的特点, , 不是唯一的，树形状不同，但只要采用全哈夫曼编码，操作码的平均时长是唯一的。<br>
73 指令系统设计的方向, , 1、复杂指令系统计算机（CISC）：增强原有指令功能以及设置更为复杂的新指令取代原有软件子程序的功能，实现软件功能化。<br>
2、精简指令系统计算机（RISC）：减少指令种数和简化指令功能用来降低硬件设计的复杂度，提高指令的执行速度。<br>
74 面向目标程序优化的思路原则, , 1、优化指令及指令串使用频度；2、增设复合指令取代原有宏指令或子程序，提高速度，降低存储空间。<br>
75 面向目标程序优化的思路1：静态使用频度, , 对程序统计出指令及其指令串使用频度称为静态使用频度，按静态使用频度改进指令系统是减少目标程序的占用空间。<br>
76 面向目标程序优化的思路2：动态使用频度, , 对程序执行过程中统计出指令及其指令串使用频度称为动态使用频度，按动态使用频度改进指令系统是减少目标程序的执行时间。<br>
77 面向高级语言优化的思路原则, , 尽可能的缩短高级语言和机器语言的语义差距，支持高级语言编译，缩短编译长度和时间。<br>
78 面向高级语言优化的思路, , 1、优化高级语言使用频度；2、面向编译，优化代码生成；3、改进指令系统，使之与各种语言间的语义差异缩短。4、使机器分别面向各种高级语言的多种指令系统，多种系统结构；5、发展高级语言机器。<br>
79 死锁的定义, , 一组进程中每个进程都只占有为完成该进程所必须的部分资源，并未获得全部资源，从而无法进行下去。<br>
80 RISC设计原则, , 1、只选择使用频度很高的指令；2、减少指令系统寻址方式，一般不超过两种；3、使所有指令都在一个周期内完成；4、扩大通用寄存器数量；5、大多数指令采用硬联控制实现；6、精简指令和优化编译程序，更好的支持高级语言。<br>
81 CISC和RISC的比较, , RISC优点：1、指令简单，2、机器执行速度快，3、成本低且可靠，4、可直接支持高级语言实现；缺点：1、要完成复杂功能指令多，2：对浮点运算和虚拟存储器支持不足，3：编译程序比CISC难写。<br>
82 输入输出系统的组成, , 1、输入输出设备；2、设备控制器；3、与输入输出操作有关的软硬件。<br>
83 输入输出系统经历的阶段, , 1、程序控制I/O；2、直接存储器访问（DMA）；3、I/O处理机方式（分为通道及外围处理机两种方式）。<br>
84 按信息传送方向的总线分类, , 1、单向传输；2、双向传输（半双向、全双向）<br>
85 按用法的总线分类, , 1、专用（只连接一个物理设备）；2、非专用（同一时刻只有一对部件可使用总线进行通讯）。<br>
86 总线按优先次序确定的方式, , 1、串行链接；2、定时查询；3、独立请求。<br>
87 信息在总线上的传送方法, , 1、同步（部件间的信息传送由定宽、定距的系统时标同步）；2、异步（分为单向控制和请求/回答双向控制两种）。I/O总线中使用最广泛的是异步双向互锁通讯方式。<br>
88 数据宽度的分类, , 1、单字（单字节）：适合输入机，打字机等低速设备；2、定长块：适合磁盘等高速设备；3、可变长块：适合优先级高的中高速磁带、磁盘设备；4、单字加可变长块：适合速度低但优先级较高的设备。<br>
89中断的相关说明, , 引起中断的各种事件称中断源，中断源向中断系统发出的中断申请叫中断请求。中断响应是允许中断CPU现行程序的运行，转去对请求进行预处理，包括保存好断点及现场，调出处理该中断的中断服务程序，准备运行。这部分工作通过交换新旧程序状态字（PSW）来实现。<br>
90中断系统的功能, , 1、中断请求的保存和清除；2、优先级的确定；3、中断断点及现场的保存；4、对中断请求的分析处理返回等。<br>
91 根据信息传送方式的通道分类, , 1、字节多路：字符类低速设备；2、选择：优先级高的高速设备；3、数组多路：磁盘等高速设备。<br>
92 通道流量计算公式, , 通道流量=∑字节数/请求时间<br>
93 对存储器的基本要求, , 1、容量大；2、价格便宜；3、速度快。<br>
94 并行主存系统的定义, , 能并行读出多个CPU字的单体多字、多体单字、多体多字的交叉访问主存系统<br>
95 存储体系的定义, , 通过I/O处理机和多道程序让程序的调入调出由软硬件来完成，使速度接近于主存，容量是辅存，价格接近辅存，称这种系统为存储体系。<br>
96 解决主存和CPU速度差异的办法, , 1、在CPU中设置通用寄存器；2、采用存储器的多体交叉并行存取来提高主存的等效速度；3、采用cache存储器。<br>
97虚拟存储器的存储管理方式分类, , 1、段式（分段存储，需要段地址表，查表速度低段间会浪费）；2、页式（将主存空间和程序空间机械地等分成固定大小的页，一般在512B~几K，地址包含页号和页内位移，需要设置页表记录地址对应关系）；3、段页式。<br>
98 基址的定义, , 段、页等存放在主存中的起始地址。<br>
99 段式管理的要求, , 系统要为每道程序分别设置段印象表，还要操作系统为整个主存系统建立实主存管理表（包括占用区域表和可用区域表）。<br>
100段式和页式存储的特点, , 段式中每个段独立，有利于程序员灵活实现段的链接，修改段的容量，每个段只包含一种类型的对象，易于对特定类型的保护实现，易于实现多个用户、进程对公用段的管理。页式对程序员透明，所需映像表硬件少，地址变换速度快，浪费比段式少。<br>
101段页式存储管理的定义, , 实存机械等分成固定大小的页，程序按模块分段，每个段又分成与主存页面大小相同的页。<br>
102 段页式与段式的区别, , 段页式段的起点不是任意的，必须位于主存页面的起点。<br>
103 段页式存储的主要问题, , 地址变换过程至少需要查表两次。<br>
104实页冲突, , 主存中的每个页面位置可对应多个虚页，有可能发生两个以上的虚页想进入主存同一个页面位置的页面争用。<br>
105 全相联印象的定义, , 每道程序的任何虚页都可以映像装入任何实页位置。全相联映像的实页冲突概率最低 。<br>
106 替换算法的分类, , 1、随机算法（RAND）；2、先进先出法（FIFO）；3、近期最少使用法（LRU）；4、优化替换算法（OPT），理想化算法。3-4为堆栈形替换算法。<br>
107 命中率的一些说明, , 命中率是评价存储体系性能的重要指标，程序地址流、替换算法、分配给程序的实页数都会影响命中率。<br>
108 页面失效频率（PFF）的定义, , 设置一个值，根据失效率来比较这个值，当失效率低于此值则减少主页数，反之则增加。<br>
109 页面失效的定义, , 如果当前页在主存中，跨页存放的那一页不在主存中，就会在取指令、取操作数、或间接寻址等访问过程中发生页面失效。<br>
110 颠簸的定义, , 指令或操作数跨页存放的那些页轮流从主存中被替换出去的现象。<br>
111 快表和慢表的定义, , 快速硬件存放当前正在使用的虚实地址印象关系称为快表；原先存放虚实地址映像关系的表称为慢表。<br>
112 访问cache的时间, , 访问cache的时间一般是访问主存时间的1/4~1/10，一般为50ns<br>
113 cache物理安放位置, , 为了发挥cache的高速性，较小cpu与cache之间的传输延迟，应该让cache在物理位置上尽量靠近处理机或就放在处理机中。<br>
114 cache映象与变换的方法分类, , 1、全相联映象及变换（主存中任意一块都可映象转入到cache中任意一块位置）：块冲突概率最低，空间利用率高，但代价大，查表速度慢。2、直接映象及变换（主存空间按cache大小等分成区，每个区内的各块只能按位置一一对应到 cache的相应位置上）：优缺点和1相反。3、组相联映象及变换（将cache和主存空间都分成组，各组之间是直接映象，组内各块之间是全相联映象）：<br>
115 cache替换算法的分类, , 1、堆栈法；2、比较对法（让各块成对组合，用触发器的状态表示该比较对内两块访问的远近次序，再经门电路找到LRU块）<br>
116, cache的透明性说明, , cache存储器的地址变换和块替换算法是全硬实现的，因此cache对应用程序员和系统程序员都是透明的，对处理机和主存之间的信息交往也是透明的。<br>
117解决主存和cache内容不一致的方法, , 1、写回法/抵触修改法（CPU只写回cache，仅当需要替换时，才将改写过的cache写回内存）：一般单处理机使用；2、写直达法/存直达法（CPU写入cache同时，也利用处理机和主存之间的直接通路，写入主存）：多处理机使用。<br>
118 cache写不命中的处理方法, , 1、按写分配法：cache写不命中时，除写入主存外，还要把单元所在的块从主存内容调入cache，写回法多采用按写分配法。2、不按写分配法：cache写不命中时，只写入主存，写直达法多使用不按写分配法。<br>
119, cache的取算法相关说明, , cache的取算法一般采用按需取进法，即在cache块失效时，才将要访问的字所在的块取进。何时取块分为恒预取（使不命中率下降75%<sub>80%）和不命中时预取（使不命中率下降30%</sub>40%）两种方法，但恒预取传输量要求大。块的大小不宜超过256字节。<br>
120 cache的命中率, , 可达到0.996<br>
121 解释一条机器指令的微操作分类, , 1、取指令；2、分析指令；3、执行指令。<br>
122 一次重叠的定义, , 指令分析部件和指令执行部件在任何时候都有两条相邻的指令在重叠解释的方式称之为一次重叠。<br>
123 重叠在程序中的注意事项, , 应尽量减少使用条件转移指令<br>
124相关的定义, , 因机器语言程序中邻近指令之间出现关联，需要同时解释而出错的现象。如数相关、指令相关等。<br>
125 指令相关的处理方法, , 设置执行指令<br>
126 数相关的处理方法, , 1、推后读；2、设置相关通道。<br>
127 流水的定义, , 流水是重叠的引申，是把重叠的指令由两个过程细化分为多个子过程。<br>
128 流水的分类, , 1、按扩展方向：向下扩展分法和向上扩展分法；2、按功能：单功能和多功能流水线；3、静态流水动态流水；4、按数据表示：标量流水和向量流水；5、各功能段之间是否有反馈回路：线性和非线性。<br>
129流水线处理机的吞吐率, , TP=1/最大单独过程时间<br>
130 消除瓶颈的方法, , 1、将瓶颈进一步细分；2、重复设置多套瓶颈段并联<br>
131 流水最大吞吐率, , TPmax=1/max△T<br>
132流水实际吞吐率, , TP=n/(m△t0+(n-1)△t0)=TPmax/(1+(m-1)/n) 就是结果/时间；m：流水线的段数，n：完成任务数<br>
133流水加速比, , Sp=nm△t0/(m△t0+(n-1)△t0)=m/(1+(m-1)/n) 就是顺序时间/实际时间<br>
134 流水线各段效率, , n/(m+(n-1)) 阴影面积/全部时空面积<br>
135 流水工作计算举例, 139页,<br>
136全局性相关的定义, , 转移指令和其后指令间存在关联，使之不能同时解释，造成对流水机器的吞吐率下降的影响比指令相关、主存操作数相关和通用寄存器组相关及基址值或变址值相关严重得多，称为全局相关，后者称为局部相关。<br>
137 任务在流水线中流动顺序的安排和控制方式分类, , 1、顺序流动方式或同步流动方式；2、异步流动方式<br>
138 读写相关的说明, , 写写相关和先读后写相关只有在异步流动时才能发生<br>
139全局性相关的处理方法, , 1、猜测法；2、加快和提前形成条件码；3、采取延迟转移；4、加快短循环程序的处理<br>
140 Vi冲突定义, , 并行工作的各向量指令的源向量或结果向量使用了相同的Vi（向量寄存器）<br>
141 功能部件冲突定义, , 同一功能部件被要求并行工作的多条向量指令使用。<br>
142 链接技术的定义, , 在前一条指令的第一个结果分量到达向量寄存器组并可以用作本条向量指令的源操作数时，立即启动本条指令工作形成链。是提高机器整体运算速度的重要措施。<br>
143 阵列处理机的分类, , 1、分布存储器；2、集中式存储器；<br>
144 阵列处理机的特点, , 1、单指令流多数据流；2、采用资源重复方式；3、利用并行性中的同时性，而不是并发性；4、设备利用率没有流水高，硬件价格低才能体现性价比；5、适用于向量处理。<br>
145 SIMD的交换方法, , 1、线路交换：在源和目的地建立实际连接线路，适用于大批量数据传输；2、包交换：将数据置于包内传送，无实际连接通路，适用于短数据信息；3、线路/包交换。<br>
146 SIMD网络拓扑结构分类, , 1、静态拓扑：线型、环形、星形等。2、动态拓扑：单级（需循环多次才能实现任意两个单元的通信，也叫循环网络)和多级（多个单级网络组成）两类。<br>
147 动态网络的单级网络分类, , 1、立方体、2、PM2I、3、混洗交换单级网络。<br>
148单级网络的最大距离, , 1、立方体是N；2、PM2I是N/2；3、混洗交换网络是2n-1。<br>
149 N=8的多级立方体互连网络, 170页,<br>
150, N=8的多级混洗交换网络（OMEGA）, 173页, 网络中的各级编号的次序和多级立方体网络正好相反。<br>
151种多级互连网络灵活性对比, , 由高到低：adm，omega，间接二进制N方体，staran。<br>
152 并行存储器的冲突访问定义, , 阵列处理机中，如果处理机需要同时访问存储器，就会出现频宽下降的情况。为避免存储器冲突，一般要求存储器分体数为质数。<br>
153 多处理机的定义及特性, , 多处理机具有两台以上的处理机，在操作系统的控制下通过共享主存或输入/输出子系统或高速通讯网络进行通讯，属于多指令流多数据流系统（MIMD）。<br>
154 多处理机的分类, , 1、紧耦合多处理机：通过共享主存实现处理间的通讯，其通讯速率受限于主存频宽。2、松耦合多处理机：每台处理机都有一个容量较大的局部存储器，用于存储经常使用的指令和数据，以减少紧耦合系统中存在的访主存冲突。<br>
155 多处理机的机间互连形式, , 1、总线形式；2、环形互连形式；3、交叉开关形式；4、多端口存储器形式；5、开关枢纽结构形式。<br>
156 多处理机的任务粒度设置依据, , 程序用于有效计算的执行时间E与处理机间通讯等辅助开销时间C的比值。E/C较大时，并行效率较高。<br>
157多处理机的操作系统分类, , 1、主从型操作系统；2、各自独立型操作系统；3、浮动型操作系统。<br>
158 脉动阵列机相关说明, , 由一组处理单元PE构成，运算时数据在阵列结构的各个处理单元间沿各自目的方向同步推进。适用于要求处理计算量很大的信号/图像处理。<br>
159 脉动阵列机的特点, , 1、结构简单，规整，模块化强，可扩充性好，适合用大规模集成电路实现；2、PE间数据通信控制等都简单规整；3、具有极高的并行性，可通过流水获得很高的运算效率和吞吐率。4、实现特定任务和算法，专用性强，限制了应用范围。<br>
160 数据流机的定义, , 只要一条或一组指令需要的操作数全部准备就绪，就可激发相应的指令或指令组执行，不需要程序计数器，指令执行无序，受数据流驱动而执行。分为静态和动态两类。<br>
161 智能机的构成元素, , 1、知识库机；2、推理机；3、智能接口处理机。</p>
<p>1、翻译和解释的区别和联系?<br>
　　区别：翻译是整个程序转换，解释是低级机器的一串语句仿真高级机器的一条语句。<br>
　　联系：都是高级机器程序在低级机器上执行的必须步骤。<br>
　　2、为什么将计算机系统看成是多级机器构成的层次结构?<br>
　　可以调整软、硬件比例;可以用真正的实处理机代替虚拟机器;可以在1台宿主机上仿真另一台。<br>
　　3、计算机系统结构用软件实现和硬件实现各自的优缺点?<br>
　　硬件优点：速度快，节省存储时间;缺点：成本高，利用率低，降低灵活性、适用性。<br>
　　软件优点：成本低，提高灵活性、适用性;缺点：速度慢，增加存储时间、软件设计费。<br>
　　4、就目前通用机来说，计算机系统结构的属性主要包括哪些?<br>
　　数据表示、寻址方式、寄存器组织、指令系统、存储系统组织、中断系统、管态目态定义与转换、<br>
　　IO结构、保护方式和机构。<br>
　　5、试述由上往下、由下往上设计思路和存在的问题?<br>
　　由上往下：先考虑应用要求，再逐级往下考虑怎样实现。适用于专业机<br>
　　由下往上：根据已有器件，逐级往上。六七十年代通用机设计思路。<br>
　　以上方法存在的问题是软、硬件脱节。<br>
　　6、采用统一高级语言方法、适用场合、存在问题和应采取的策略。<br>
　　定义：是指为所有程序员使用的完全通用的高级语言。<br>
　　适用场合：软件移植方便。<br>
　　存在问题：目前语言的语法、语义结构不同;人们的看法不同;同一语言在不同机器上不通用;程序员的习惯<br>
应采取的策略：可一定范围内统一汇编语言，结构相同机器间搞系列机。<br>
7、由中间开始的设计思路及优点<br>
　　既考虑应用也考虑现有器件，由软硬件分界面向两端设计。<br>
　　优点：并行设计，缩短周期。<br>
　　8、模拟和仿真的区别<br>
　　模拟：机器语言解释，在主存中;仿真：微程序解释，在控制存储器中。<br>
　　9、采用系列机方法、适用场合、好处、存在问题和应采取的策略<br>
　　定义：根据软硬件界面的系列结构，设计软件和不同档次的系列机器。<br>
　　适用场合：同一系列内软件兼容<br>
　　好处：呼应“中间开始”设计思路;缓解软件要求稳定环境和硬件发展迅速的矛盾。<br>
　　存在问题：软件兼容有时会阻碍系统结构的变革。<br>
　　策略：坚持这一方法，但到一定时候要发展新系列，还可采用模拟仿真。<br>
　　10、为什么要进行软件移植?<br>
　　软件的相对成本越来越高，应重新分配软、硬件功能。但：<br>
　　成熟软件不能放弃;已有软件修改困难;重新设计软件经济上不划算。<br>
　　11、除了分布处理MPP和机群系统外，并行处理计算机按其基本结构特征可分为哪几种不同结构?例举它们要解决的问题。<br>
　　流水线处理机：多个部件时间上并行执行。拥塞控制，冲突防止，流水线调度。<br>
　　阵列处理机：空间上并行。处理单元灵活，规律的互连模式和互连网络设计，数据在存储器中的分布算法。<br>
　　多处理机：时间和空间上的异步并行。多CPU间互连，进程间的同步和通讯，多CPU间调度。<br>
　　数据流计算机：数据以数据令牌在指令间传递。硬件组织和结构，高效数据流语言。<br>
　　12、采用模拟与仿真方法、适用场合、好处、存在问题和应采取的策略。<br>
　　模拟<br>
　　定义：用机器语言解释另一指令系统<br>
　　适用场合：运行时间短，使用次数少，时间上无限制。<br>
　　好处：可在不同系统间移植。<br>
　　存在问题：结构差异大时，运行速度下降，实时性差。<br>
　　策略：与仿真结合<br>
　　仿真<br>
　　定义：用微程序解释令一指令系统<br>
　　适用场合：结构差别不大的系统<br>
　　好处：运行速度快<br>
　　存在问题：结构差别大时，很难仿真。<br>
　　策略：与模拟结合，发展异种机连网。<br>
　　13、多计算机系统和多处理机系统的区别<br>
　　都属于多机系统，区别：<br>
　　多处理机是多台处理机组成的单机系统，多计算机是多*立的计算机。<br>
　　多处理机中各处理机逻辑上受统一的OS控制，多计算机的OS逻辑上独立。<br>
　　多处理机间以单一数据、向量、数组、文件交互作用，多计算机经通道或通信线路以数据流形式进行。<br>
　　多处理机作业、任务、指令、数据各级并行，多计算机多个作业并行。<br>
　　14、各种耦合度特征<br>
　　最低：无物理连接，如脱机系统。<br>
　　松散：通信线路互连，适于分布处理<br>
　　紧密：总线或数据开关互联，实现数据、任务、作业级并行。<br>
　　15、以实例说明计算机系统结构、组成、实现的相互关系与影响。<br>
　　结构相同，可用不同的组成。如系列机中不同型号的机器结构相同，但高档机往往采用重叠流水等技术。<br>
　　组成相同，实现可不同。如主存可用双极型，也可用MOS型等。 结构不同组成不同，组成的进步会促进结构的进步，如微程序控制。<br>
　　结构的设计应结合应用和可能采用的组成。组成上面决定于结构，下面受限于实现。<br>
　　组成与实现的权衡取决于性价比等;结构、组成、实现的内容不同时期会不同。<br>
　　16、软件移植的途径，各受什么限制?<br>
　　统一高级语言：只能相对统一<br>
　　系列机：只能在结构相同或相近的机器间移植<br>
　　模拟：机器语言差别大时，速度慢<br>
　　仿真：灵活性和效率差，机器差异大时仿真困难。<br>
　　17、并行处理数据的四个等级，给出简单解释，各举一例<br>
　　位串字串：无并行性，如位串行计算机。<br>
　　位并字串：一个字的所有位并行，如简单并行的单处理机。<br>
　　位片串字并：多个字的同一位并行，如相连处理机。<br>
　　全并行：同时处理多个字的多个位，如全并行阵列机。<br>
　　18、设计乘法指令时，结构、组成、实现各考虑什么?<br>
　　结构：是否设计乘法<br>
　　组成：是否配置高速乘法器<br>
　　实现：考虑器件集成度类型数量及微组装技术。<br>
　　19、器件的发展对逻辑设计方法的影响<br>
　　一是由逻辑化简转为采用组成技术规模生产，规模集成，并尽量采用通用器件<br>
　　二是由全硬设计转为微汇编、微高级语言、CAD等软硬结合和自动设计<br>
　　第二章<br>
　　1、数据结构和机器的数据表示之间的关系?引入数据表示的基本原则?<br>
　　数据结构要变换成数据表示来实现，不同的数据表示效率和方便性不同。它们是软硬件的交界面。<br>
　　原则：1、是否提高效率减少时间，2、通用性和利用率。<br>
　　2、简述三种面向的寻址方式的关系。<br>
　　面向寄存器：速度快，增加硬件;<br>
　　面向主存：速度稍慢，减少寄存器占用;<br>
　　面向堆栈：速度慢，减轻编译负担。<br>
　　三者各有特点，但可共同使用，不互相排斥。<br>
　　3、堆栈型机器与通用寄存器型机器的主要区别?堆栈型机器对程序调用的哪些操作提供支持?<br>
　　通用寄存器型对堆栈数据结构实现的支持较差：1、堆栈操作指令少;2、速度低;3、通常只用于保存返回地址。<br>
　　堆栈型支持有力：1、硬件堆栈;2、堆栈指令丰富;3、支持高级语言编译;4、支持子程序嵌套和递归。可将以下信息全部压入栈：返回地址、条件码、关键寄存器内容、必要的全局或局部参数。为子程序开辟局部变量中间结果工作区。<br>
　　4、比较寻址方式在指令中的两种指明方式。<br>
　　操作码中的某位。缺点：不灵活。优点：指令总长短。<br>
　　设寻址方式字段。缺点：指令总长长。优点：寻址灵活。<br>
　　5、“机构型”和“策略型”的含义?<br>
　　机构型功能指基本的通用的功能;策略型功能指不稳定的可能会改变的功能。<br>
　　6、数据描述符和向量数据表示对向量数据结构所提供的支持有什么不同?<br>
　　描述方法比变址方法简便，但不能解决向量数组高速运算问题;向量处理机能快速形成元素地址，能把元素成块预取到CPU，用一条指令同时对整个向量数组高速处理。<br>
　　7、按CISC方向改进指令系统的思路具体办法?<br>
　　思路可从面向目标程序、高级语言、操作系统三个方面考虑。<br>
　　面向目标程序可采用的办法：1、对高频指令增强功能加快速度，低频指令合并和取消;2、复合指令代替子程序或宏。<br>
　　8、haffman方法及优缺点?<br>
　　构造方法：构造haffman树、每个节点用01表示、从根开始01编码<br>
　　优点：平均码长最短，冗余少。缺点：种类多，不易译码。<br>
　　9、haffman压缩概念的基本思想?<br>
　　概率高的事件用短位数表示，低的用长位数表示。<br>
　　10、以浮点数数据表示说明数的可表示精度、运算中的精度损失，尾数基值取小对哪个有利哪个不利?<br>
　　数的可表示精度是数轴上数的离散程度，两个数间差越小，精度越高;运算中的精度损失指运算中尾数超长造成的损失。<br>
　　尾数基值取小则可表示范围变小，个数减少，分布变密，精度提高，速度降低，对前者有利，对后者不利。<br>
　　11、OS中哪些适合硬化或固化?哪些不适合?<br>
　　高频使用的机构型功能适合，策略型功能不适合。<br>
　　12、什么是程序的动态再定位?<br>
　　程序在主存中的实际位置可以动态移动的定位技术。可以使用基址寄存器或映象表硬件。<br>
　　13、缩短地址码长度的方法<br>
　　基址、变址、相对寻址、分段、寄存器寻址、寄存器间接寻址等。<br>
　　14、变址和基址各适用于何种场合?设计一种只用6位地址码就可以指向一大地址空间中任意64个地址之一的寻址机构。<br>
　　变址适合标量计算机中，基址主要对逻辑与物理空间进行变换，支持动态再定位。<br>
　　用6位地址码表示64个地址中的任意一个，可以用隐含寻址或PC自相对寻址形成物理地址。<br>
　　15、设计RISC机器的一般原则及可采用的基本技术?<br>
　　原则：精简指令条数、格式，让指令等长，一个周期内完成，增加通用寄存器，一般指令不可访存只能对寄存器操作，硬件实现为主，少量微程序解释，提高编译程序质量。<br>
　　技术：按以上原则优化、实现指令，设置寄存器，指令采用重叠流水方式解释，采用延迟转移，提高便宜程序质量。<br>
　　16、比较CISC和RISC，今后的发展是什么?<br>
　　CISC问题：系统庞大导致成本高可靠性低，80%指令利用率低，性价比低。<br>
　　RISC优点：简化指令系统，适合VLSI实现，解决了CISC的上述问题。<br>
　　缺点：加重汇编语言负担，目标程序开销大，对浮点运算虚拟存储支持不强，对编译程序要求高。<br>
　　发展趋势：二者互相结合，取长补短。<br>
　　1、以IBM370为例说明为什么把中断分类以及分成几类。<br>
　　大型多用途机器中断源多，每个中断源单独形成入口将导致硬件实现难，代价大，因此可归类，每类给中断服务程序入口由软件转入相应处理部分。IBM370中断分为6类：机器校验，访管，程序性，外部，I/O，重新启动。<br>
　　2、专用和非专用线各自的优缺点<br>
　　专用线：只连接一对物理部件的总线。优点：不用争总线，控制简单，系统可靠。缺点：总线数多且长，成本高，利用率低，不易扩展。<br>
　　非专用线：可被多种功能与部件共享，但同一时刻只能被一个部件使用。优点：集成度高，造价低，可扩展能力强，总线利用率高，易标准化。缺点：流量小，争用总线，部件效率低，可能成为瓶颈，可靠性差。<br>
　　3、减少总线线数的方法　　<br>
　　线的组合：减少按功能和传递方向所需的线数。<br>
　　编码：对少数几根功能线进行编码取代多根单功能线。<br>
　　并/串-串/并：在总线两端设置转换器，经分拆移位后在目的端形成完整的字。<br>
　　4、比较几种数据宽度<br>
　　单字：适合低速设备，不用指明传送信息单位，缺点是速度慢总线利用率低;<br>
　　定长块：高速设备，充分利用总线宽度不用指明传送信息单位，但不灵活;<br>
　　可变长块：优先级速度都高的设备，灵活需充分利用总线带宽，但需指定传送信号块大小。<br>
　　单字加定长块：优先级高速度低的设备，短数据可用单字传送减少带宽浪费，信息块太小时成为单字方式总线利用率低。<br>
　　单字加可变长块：普遍使用，灵活有效，但复杂开销大。<br>
　　5、有通道情况下的I/O过程<br>
　　a.目态程序中可安排I/O广义指令<br>
　　b.运行到广义指令后，产生访管中断<br>
　　c.CPU响应中断后进入管态<br>
　　d.管理程序根据广义指令编写通道程序，进入通道选择设备期<br>
　　e.选择通道和子通道，取出指令，选择控制器和设备，发启动命令，结束通道选择设备期<br>
　　f.进入通道数据传送期，完成数据传送<br>
　　g.向CPU发I/O请求，第二次转管态，调出相应管理程序，之后CPU返回目态。<br>
　　6、比较通道的三种类型<br>
　　字节多路：单字节，适于大量低速设备，字节交叉，多次选择设备，分时共享，满负荷时对通道要求的实际流量应是所连各设备的流量之和。<br>
　　数组多路：定长块，适于大量高速设备，成组交叉，多次选择设备，分时共享，满负荷时对通道要求的实际流量应是所连各设备的流量最大的那个。　　选择：不定长块，高优先级高速设备，独占通道，一次选择设备，独占，满负荷时对通道要求的实际流量应是所连各设备的流量最大的那个。<br>
　　7、为什么中断优先级从高到低一般为：机器校验、程序性和管理程序调用、外部、I/O、重新启动?<br>
　　机器校验若不及时处理，系统将无法正常工作。<br>
　　程序中断若低于外部和I/O中断可能导致混乱。只有处理完机器故障后，才能进入访管中断。<br>
　　重新启动一般时间并不紧迫，所以放在最后。<br>
　　8、集中式串行链接的过程，优缺点，硬件故障时通讯的可靠性。<br>
　　a经公共总线向总线控制器申请<br>
　　b总线不忙时，总线控制器响应请求，送出总线可用。<br>
　　c总线可用信号在部件间串行通过，直至某个部件发生总线请求。<br>
　　d该部件获得总线使用权<br>
　　e数据传送，维持总线忙<br>
　　f传送完成，去除总线忙<br>
　　g总线请求再次建立时，重复新的分配过程。<br>
　　优点：简单，线数少，可扩充性好，可靠性高。<br>
　　缺点：对总线可用线及电路敏感，不灵活，速度慢。<br>
　　9、集中式定时查询的过程，优缺点，硬件故障时通讯的可靠性。<br>
　　a每个部件发总线请求<br>
　　b总线不忙时，定时查询谁发的请求<br>
　　c查询到后，查询停止，该部件获得总线使用权<br>
　　d数据传送，维持总线忙<br>
　　e传送完成，去除总线忙<br>
　　f总线请求再次建立时，重复新的分配过程。<br>
　　优点：灵活，可靠性高<br>
　　缺点：线数多，扩展性差，控制复杂，总线分配受限计数信号。<br>
　　10、集中式独立请求的优缺点，硬件故障时通讯的可靠性。<br>
　　a每个部件有总线请求和总线准许<br>
　　b总线未分配时，总线分配器根据某种算法仲裁哪个申请部件使用总线。<br>
　　c数据传送<br>
　　d传送完毕后除去总线已分配和总线准许。<br>
　　优点：速度快，灵活，方便隔离失效部件<br>
　　缺点：线数多，复杂。<br>
　　11、在现代计算机系统中，中断系统的软硬件功能是怎样分配的，为什么这样分配?<br>
　　中断响应要求快，一般用硬件实现。<br>
　　中断的处理过程一般用软件，也可用硬件支持。<br>
　　中断响应过程中现场的保存和恢复用硬件实现，以保证响应速度。<br>
　　另一部分现场用软件实现，提高灵活性。<br>
　　1、在分体交叉存储器中为什么实际频宽不随M增大而线性增大?<br>
　　M大-数据总线长-负载重-增加门级数-增加延迟;<br>
　　顺序取指效率可提高M倍，但出现转移效率就会下降。<br>
　　2、段式存储管理的地址转换过程。<br>
　　程序号、段号、段内偏移量<br>
　　1)由程序号找到相应的段表基址寄存器，查到段表始址和段表长度。<br>
　　2)检查是否越界，正常转3<br>
　　3)由段表始址和段号找到装入位等相应表项<br>
　　4)装入位为1转5，否则产生缺页中断<br>
　　5)主存地址+段内偏移=物理地址</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[语法题应试技巧]]></title>
        <id>https://lisizero.github.io/post/yu-fa-ti-ying-shi-ji-qiao/</id>
        <link href="https://lisizero.github.io/post/yu-fa-ti-ying-shi-ji-qiao/">
        </link>
        <updated>2022-01-01T05:46:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>（一） 一般现在时</p>
<ol>
<li>
<p>构 成<br>
通常以动词原形表示。如主语第三人称单数， 动词要改为第三人称单数形式。 否定句或疑问句要借助助动词 do/does .</p>
</li>
<li>
<table>
<thead>
<tr>
<th></th>
<th>be</th>
<th>实义动词</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>肯定句</td>
<td>主语+be+表语</td>
<td>主语+do/does</td>
</tr>
<tr>
<td>否定句</td>
<td>主语+be not+ 表语</td>
<td>主语+don't +do</td>
</tr>
<tr>
<td>一般疑问句</td>
<td>Be+主语+表语</td>
<td>Do/Does+主语+do+...?</td>
</tr>
<tr>
<td>特殊疑问句</td>
<td>特殊疑问词+ be +主语+语法</td>
<td>特殊疑问词+do/does+主语+do+...?</td>
</tr>
<tr>
<td>时间状语</td>
<td>often ,every day, usually,always,frequently</td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<ol start="2">
<li>
<p>用 法</p>
<p>(1) 表示性质，状态和经常性或习惯性的动作，常与 often , usually , always, sometimes , every day , once a week , on Sundays 等表示经常性或习惯性的时间状语连用。</p>
<p>例：</p>
<p>My father <u>walks</u>(散步) to his office.</p>
<p>We <u>usually</u>(通常) go to work by car , but today by bus.</p>
<p>(2) &quot;主将从现'' 用法。 在时间和条件状语从句中，可用一般现在时代替一般将来时， 这是 B级考试常考的考点。</p>
<p>例：</p>
<p>If you company i<u>nsists on</u>(坚持) your <u>price</u>(价格), we will have to <u>turn to other</u>（转订单） <u>suppliers</u>（供应商） <u>for the goods</u> (对于货物）.</p>
<p><u>He will go</u>（他将会出去） <u>if it is fine tomorrow</u>（如果明天天气好）.</p>
<p>（3）在某些以 here , there 开头的句子中用一般现在时表示现在发生的动作。</p>
<p>例：</p>
<p><u>Here</u> comes the teacher.(老师来了)</p>
<p><u>There</u> goes the bell.(铃声响起)</p>
<p>（4）一般现在时表示客观现实或普遍真理。</p>
<p>例：</p>
<p><u>Autumn</u>（秋天） <u>follows</u>(跟随) <u>summer</u>(夏天）.</p>
<p><u>When winter</u>(冬天) <u>comes, can spring</u>(春天) <u>be far behind?</u>（冬天来了，春天还会远吗？）.</p>
<p>(5) 少数动词如go, come , <u>leave</u>(离开）, <u>arrive</u>(到达) , begin , start 等的一般现在时可以表示按规定，计划或安排预计要发生的事情。 此为B级考常考考点。</p>
<p>例：</p>
<p>The <u>plane</u>(飞机) <u>takes off</u>(起飞) <u>at nine past five</u>(5点9分)</p>
<p>Our summer <u>vacation</u> (假期）begins <u>in early July</u>(七月初）.</p>
<p>（6）在体育比赛中，解说员叙述迅速，短暂动作时，可用一般现在时表示正在进行的或刚刚发生的动作。</p>
<p>例：</p>
<p>Bater <u>passes</u>(传) the ball to Yao Ming. Yao shoots. A fine shot !</p>
<p>(7) 在戏剧，电影等的剧本或图片的说明文字中，可用一般现在时表示动作。</p>
<p>例：</p>
<p>When the curtain rises , Juliet is sitting at her desk. The phone rings. She picks it up and listens quietly.</p>
</li>
</ol>
</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[技巧]]></title>
        <id>https://lisizero.github.io/post/ji-qiao/</id>
        <link href="https://lisizero.github.io/post/ji-qiao/">
        </link>
        <updated>2022-01-01T05:38:36.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>读中</p>
<ol>
<li>快速阅读文本；掌握大意：①读首段，尾端，推测文章内容；②各段落首句；③注意标题</li>
<li>浏览考项，划出关键词，定位原文，找出答案。<br>
读后</li>
<li>查词</li>
<li>翻译全文</li>
<li>通读全文</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[打卡2020.1.1]]></title>
        <id>https://lisizero.github.io/post/da-qia-202011/</id>
        <link href="https://lisizero.github.io/post/da-qia-202011/">
        </link>
        <updated>2022-01-01T04:56:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<ol>
<li>elect [əˈlekt] vt. ①选举②选择，决定</li>
<li>election [əˈlekSH(ə)n] n. ①选举，推举；②当选</li>
<li>collect [kəˈlekt] vt. ①收集；②收藏   v.积聚  a./ad. (打电话)由对方付费(的)</li>
<li>collection [kəˈlekSH(ə)n] n. ①收集 ②(一批)收藏品</li>
<li>select [səˈlekt] vt.(经过认真思考而)选择 a.精选的</li>
<li>selection [səˈlekSH(ə)n] n.①选择②被选中的人(或物)</li>
<li>intellect [ˈin(t)lˌekt] n.①智力，理解力②才智非凡的人</li>
<li>intellectual [ˌin(t)əˈlek(t)SH(o͞o)əl] a.①智力的②有才智的 n.知识分子</li>
<li>intelligence [inˈteləjəns] n.①智力，智慧②聪明③情报； 译 : 智商 intelligence quotient (IQ);</li>
<li>intelligent [inˈteləjənt] a.①聪明的②有才智的③智能的</li>
<li>reflect [rəˈflekt] v. [影像]①映出，照出；②[光，热，声音等]反射；③[事物]显示，反映；④[人][~on/upon]认真思考</li>
<li>reflection [rəˈflekSH(ə)n] (also reflection) n.①影像，倒影②反射③反映④反省；</li>
<li>flexible [ˈfleksəb(ə)l] a.①易弯曲的，有弹性；→②灵活</li>
<li>flexibility [ˌfleksəˈbilədē] n. ①弹性，柔性②灵活性</li>
<li>relation [rəˈlāSH(ə)n] n.①关系 ②亲戚</li>
<li>relationship [rəˈlāSH(ə)nˌSHip] n.①(人或团体之间的关系)②(事物之间的)联系；</li>
<li>relate [rəˈlāt] vi.①相同关系，有关系②认同，理解; vt.把...联系起来</li>
<li>relative [ˈrelədiv] a.相对的(considered in relation to sb./sth. else) n.亲戚(=relation)</li>
<li>relativity [ˌreləˈtivədē] n.相对论</li>
<li>respond [rəˈspänd] vi. (to)回应，v.回答</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[for 循环]]></title>
        <id>https://lisizero.github.io/post/for-xun-huan/</id>
        <link href="https://lisizero.github.io/post/for-xun-huan/">
        </link>
        <updated>2021-12-25T07:59:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在程序中，一组被重复执行的语句被称之为循环体， 能否继续重复执行，取决于循环的终止条件。由循环体及循环的终止条件组成的语句，被称之为循环语句。</p>
<ol>
<li>for 循环重复执行某些代码，  通常跟计数有关系</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Re解析 正则表达式]]></title>
        <id>https://lisizero.github.io/post/re-jie-xi-zheng-ze-biao-da-shi/</id>
        <link href="https://lisizero.github.io/post/re-jie-xi-zheng-ze-biao-da-shi/">
        </link>
        <updated>2021-12-18T11:39:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Regular Expressior, 正则表达式，一种使用表达式的方式对字符串进行匹配的语法规则。</p>
<p>我们抓取到的网页源代码本质上就是一个超长的字符串，想从里面提取内容。用正则再适合不过了。</p>
<p>正则的优点：速度快，效率高，准确性高<br>
正则的缺点：新手上手难度有点儿高。</p>
<p>不过只要掌握了正则编写的逻辑关系，写出一个提取页面内容的正则其实并不复杂</p>
<p>正则的语法： 使用元字符进行排列组合用来匹配字符串 在线测试正则表达式:<br>
https://tool.oschina.net/regex/</p>
<p>元字符： 具有固定含意的特殊符号<br>
常用元字符：</p>
<ol>
<li>
<pre><code>  .          匹配除换行符以外的任意字符
</code></pre>
</li>
<li>
<pre><code>  \w       匹配字母或数字或下划线
</code></pre>
</li>
<li>
<pre><code>  \s         匹配任意的空白符
</code></pre>
</li>
<li>
<pre><code>  \d         匹配数字
</code></pre>
</li>
<li>
<pre><code>  \n         匹配一个换行符
</code></pre>
</li>
<li>
<pre><code>  \t          匹配一个制表符
</code></pre>
</li>
<li>
<pre><code>  1
</code></pre>
</li>
<li>
<pre><code>  ^          匹配字符串的开始
</code></pre>
</li>
<li>
<pre><code>  $          匹配字符串的结尾
</code></pre>
</li>
<li>
<pre><code> 1
</code></pre>
</li>
<li>
<pre><code> \W        匹配非字母或数字或下划线
</code></pre>
</li>
<li>
<pre><code> \D         匹配非数字
</code></pre>
</li>
<li>
<pre><code> \S         匹配非空白符
</code></pre>
</li>
<li>
<pre><code> alb        匹配字符a或字符b
</code></pre>
</li>
<li>
<pre><code> （）       匹配括号内的表达式，也表示一个组
</code></pre>
</li>
<li>
<pre><code> [. . .]        匹配字符组中的字符
</code></pre>
</li>
<li>
<pre><code> [^...]         匹配除了字符组中字符的所有字符
</code></pre>
</li>
</ol>
<p>量词： 控制前面的元字符出现的次数</p>
<ol>
<li>
<ul>
<li>
<pre><code>        重复零次或更多次
</code></pre>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<ul>
<li>
<pre><code>       重复一次或更多次
</code></pre>
</li>
</ul>
</li>
<li>？           重复零次或一次</li>
<li>{n}          重复n次</li>
<li>{n,}         重复n次或更多次</li>
<li>{n,m}        重复n到m次</li>
</ol>
<p>贪婪匹配和惰性匹配</p>
<ol>
<li>.*           贪婪匹配</li>
<li>，*？      惰性匹配<br>
这两个要着重的说一下。因为我们写爬虫用的最多的就是这个惰性匹配</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HTTP 协议]]></title>
        <id>https://lisizero.github.io/post/http-xie-yi/</id>
        <link href="https://lisizero.github.io/post/http-xie-yi/">
        </link>
        <updated>2021-12-17T16:10:46.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>协议： 就是两个计算机之间为了能够流畅的进行沟通而设置的一个君子协定。 常见的协议有TCP/IP. SOAP协议，HTTP协议，SMTP协议等等......</p>
<p>HTTP协议，Hyper Text Transfer Protocol (超文本传输协议) 的缩写，是用于从万维网 (WWW:World Wide Web) 服务器传输超文本到本地浏览器的传送协议。 直白点儿，就是浏览器和服务器之间的数据交互遵守的就是HTTP协议。</p>
<p>HTTP协议把消息分为三大块内容。 无论是请求还是相应都是三块内容</p>
<p>请求：</p>
<ol>
<li>请求行 → 请求方式 (get/post) 请求url地址 协议</li>
<li>请求头 → 放一些服务器要使用的附加信息</li>
<li></li>
<li>请求体 → 一般放一些请求参数</li>
</ol>
<p>响应：</p>
<ol>
<li>状态行 → 协议 状态码</li>
<li>响应头 → 放一些客户端要使用的一些附加信息</li>
<li></li>
<li>响应体 → 服务器返回的真正客户端要用的内容(HTML , json)等</li>
</ol>
<p>请求头中最常见的一些重要内容(爬虫需要)：</p>
<ol>
<li>User-Agent : 请求载体的身份标识(用啥发送的请求)</li>
<li>Referer: 防盗链(这次请求是从哪个页面来的？ 反爬会用到)</li>
<li>cookie: 本地字符串数据信息(用户登录信息，反爬的token)</li>
</ol>
<p>响应头中一些重要的内容：</p>
<ol>
<li>cookie: 本地字符串数据信息(用户登录信息，反爬的token)</li>
<li>各种神奇的莫名奇妙的字符串(这个需要经验了，一般都是token字样，防止各种攻击和反爬)</li>
</ol>
<p>请求方式 ：</p>
<pre><code>GET: 显示提交
POST: 隐式提交
</code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英语1.1]]></title>
        <id>https://lisizero.github.io/post/ying-yu-11/</id>
        <link href="https://lisizero.github.io/post/ying-yu-11/">
        </link>
        <updated>2021-12-16T04:45:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>A Question of Rights 一项权利问题<br>
Unfortunately , a crime was about to be committed but at that moment Lesley was unaware of the impending event , which would affect her life so drastically for the next years .<br>
一项犯罪就要得逞了。而不幸的是，就在那时，莱斯利对即将发生的事毫无察觉。这件事将彻底改变她此后两年的生活。<br>
For the moment at least, her holiday at the cottage had been ideal. She had spent many idle hours relaxing on the deck , reading ,eating a sandwich when she was hungry and in the evening watching the sky turn from brilliant orange to peach and finally to pale purple , eventually the light becoming dim . It was about this time that the mist would begin to rise from the cool water hiding in the dense forest that hugged the shoreline. Late evening dew glistened on every bush and soon the loons'call would resound  across the water . She decided to take on last dip in the lake. As the cool night air touched her arms. She gave a little shiver and decided it was time to move inside.<br>
至少在那个时候，她在小别墅的假期还是很惬意的。她在平台上度过了很多闲适轻松的时光，读书、饿了吃块三明治;晚上，看着天空由鲜橙色变为桃红色，然后变为淡紫色，最后光线终于黯淡下来。就在这时，薄雾开始从隐藏在环绕岸边的密林里的冷水中升起;再晚些，灌木上的露珠开始闪烁，不久，潜水鸟的叫声就会在水面上回荡起来。她决定在湖里最后再泡一会儿。当她的手臂触到夜晚凉爽的空气时，不禁有些发抖，于是她决定该是回到屋里去的时候了。<br>
This was to be her last evening alone as Jeff, her former mate, would be returning Zac to her early in the morning. As the case in many marriages these days, problems had arisen between Lesley and Jeff, but they did not extend to Zac. He was a good kid, just entering kindergarten. The couple had come to a mutual agreement , as dictated by the legal custody agreement .It stated that each parent would share Zac's care every second weekend and this had been her weekend to be alone.<br>
这是她在家中独处的最后一个晚上，因为她的前夫杰夫会在早上把扎克送回来。与当时许多婚姻情况一样，莱斯利和杰夫之间出现了许多问题，但并未影响到扎克。他是个好孩子，刚刚上幼儿园。他们达成了一个依法监护的协议，协议规定双亲每两个周末轮换照顾孩子，这是她独处的周末。<br>
Jeff was an architect, with a high-profile reputation, who worked in downtown Toronto, a partner in a private corporation which mostly did consultant work for the university. Lesley’s company had been hired to advertise the new science complex in order to raise corporate money for the proposed building. She liked her work and she harbored a secret ambition to manage her division of the company some day.<br>
杰夫是个建筑师，名声很大，在多伦多市区工作，是一家私人公司的合伙人，该公司主要为大学做咨询工作。莱斯利的公司已经接下了为新的科学综合大楼做广告的工作，以便为计划中的大楼筹集合作基金。她喜欢她的工作，并且心怀抱负：有一天她要管理这个部门。<br>
After a whirlwind courtship and a fairytale wedding the couple had settled down to an urban lifestyle. However, after three years and one child the dreamlike marriage came smashing down. One disadvantage of being young and ambitious was that both of them needed to devote untold hours to their busy schedules. As a result of these late hours, Lesley became suspicious of Jeff’s after hours activities. She accused him of making her part of a love triangle. The whole miserable scene was to set the proceedings for an ugly divorce in motion.<br>
在一段旋风般的热恋和一个童话式的婚礼之后，夫妻俩定居下来，过起了都市生活。然而，在过了三年并有了孩子之后，这段梦幻般的婚姻开始破裂了。年轻而又雄心勃勃的不利之处，就是两个人都要把数不清的时间花在忙不完的事业上。由于经常工作到很晚，莱斯利开始怀疑杰夫工作之余的活动，她指责他让她成了三角爱情的一部分。事情发展到最痛苦的场面就是提出不愉快的离婚诉讼。<br>
Daydreaming about those earlier days would not help tonight. So with a shrug of her shoulders she tackled the advertising assignment she needed to complete. Tomorrow would be a busy day with Zac arriving home.<br>
那些对最初美好时光的回忆，对今夜也无济于事。于是，她耸了耸肩，着手处理她必须完成的广告业务。明天扎克到家后将会非常忙碌。<br>
The next day, as the morning wore on, Lesley became more and more agitated, and her mood became apprehensive, when Jeff did not appear. When noon hour arrived and he still had not appeared, she started making some phone calls. None of their mutual friends had either seen or talked with Jeff that day. Until today, Jeff had always been very punctual about returning the boy at the appointed time. Lesley felt a knot forming in her stomach as a crazy thought persisted at the back of her mind. She was absolutely sure something was wrong.<br>
第二天，随着上午的时间慢慢逝去，莱斯利越来越感到不安。杰夫没有出现，她变得焦躁起来。到了中午，他还没出现，于是她开始打电话。他们共同的朋友都说那天没看见他，也没和他通过电话。以前，杰夫总是非常准时地将孩子送回来。一种不祥的想法在下意识地困扰着她，莱斯利感到恐惧。她绝对肯定是出事了。<br>
Jeff sat with his head bowed. He was undecided what to do. The domestic arrangement with his former wife was proving to be awkward. He was frustrated at being able to see his son only on weekends and felt he was always making concessions to accommodate(适应,迁就) Lesley’s work schedule. Every meeting was turning into a competition for the boy’s affection. His one desire was to take Zac away for good. The enormous decision to undertake this plan appeared to be presenting itself. Today he would depart for a conference in California. This appeared to be a marvelous opportunity to take the boy and leave the country for good. He bet that he could pack sufficient baggage into his vehicle and then disappears across the border, gaining entry the U.S.A. He gave little thought to whatsoever of the fact this act could lead to his conviction if he was tracked down by the cops.<br>
杰夫低头坐着，他不知该做些什么。和前妻商定的对家庭的安排看来是蠢笨的，只能在周末看看儿子令他沮丧极了。为了莱斯利的工作安排，他觉得一直在迁就。每次相见都变成一场争夺“孩子到底爱谁”的竞争。他有一个心愿就是把扎克永远带走，现在就应做出实施这个计划的重大决定了。今天，他要前往加利福尼亚参加一个会议，这显然是一个带走孩子，永远离开这个国家的绝好机会。他确信他能够把足够多的行李装上车，然后跨过边境，进入美国后就消失掉。如果被警察抓住，这种行为是可以构成犯罪的，可他不再多想了。<br>
Meanwhile, for Lesley the nightmare continued to unfold as the reality of the situation deepened. After 48 hours, the spokesman for the district police department assured her they would investigate Zac’s disappearance. Her faith that justice would be realized was faint. The shock of the past two days’ events made her realize that possibly her son would become one more statistic in the missing children file. The police completed a preliminary survey after asking hundreds of detailed questions. Hot lines proved fruitless.<br>
与此同时，对于莱斯利，随着事件真相的不断深入，噩梦也在继续显现。48小时后，地区警察部门发言人向她保证，他们将对扎克的失踪展开调查。她对正义会得到伸张的信心减弱了。最近两天发生的事使她认识到，他的儿子很可能成为失踪儿童名单中增加的又一个新数字。在询问了许许多多的细节问题之后，警察完成了初步调查。热线电话丝毫没有结果。<br>
Meanwhile, over the next year there were countless visits and interviews at the police station and her home. The police appeared to be making no progress in tracking Zac’s whereabouts. As the days passed, Lesley’s frustration mounted and she felt a sense of alarm. Eventually, she decided to take the initiative in continuing the search and she began to use well-established child find agencies. At times, boosted by hopes, she appeared to be on the right trail with a sense of disgust, but her hopes were dashed at the final moment. These obstacles hope. After Zac’s picture was circulated nationwide, telephone calls followed from strangers reporting sightings of a Zac look alike. Month by month her plan evolved into a campaign equal to a full-scale battle plan. She paid an exceedingly high fee for specialized help, such as the services of an attorney. Lesley became determined to target every major city where Jeff normally contracted business. As the months slopped by, Lesley’s exhaustion became noticeable in her eyes. Her cheeks became hollow pits. Most days she felt as though she did not have an ounce of energy left because proof of Zac’s existence seemed impossible to find.<br>
在接下来的一年多时间里，她在警察局和家中接受了无数次的访问和会见。在寻找礼物的下落上，警察似乎并没有取得什么进展。时间一天天地过去，莱斯利感到日益失望，她有一种恐慌的感觉。终于，她决定要争取主动，继续找寻，她开始求助于专门的儿童寻找机构。有时，尽管感到有些厌烦，由于希望的驱使，她还是加入到搜寻线索的行列，但她的希望都在最后时刻破灭了。这些挫折只会令她更坚定不放弃寻找或不丧失希望的决心。扎克的照片在全国传阅，不断有陌生人打来电话，报告说看见了像扎克模样了人。一月又一月，她参与活动的计划安排相当于一场大规模的战役部署。她出高薪请专家帮忙，例如聘请代理人为她服务。莱斯利开始决定在杰夫平日联系生意的每一个主要城市去寻找目标。几个月过去了，从莱斯利的眼里，可以明显感觉到她的确精疲力竭了。她的脸颊深深地凹了下去。大多数日子里，她觉得好像一点儿精力也没有了，因为证明扎克还在的证据看来是不可能找到了。<br>
Another year passed and her hopes dimmed. Unexpectedly, late in August a promising lead brought her to Los Angeles.<br>
又一年过去了，她的希望变得更加渺茫。但出乎意料，八月底，一个很有希望的线索把她带到洛杉矶。<br>
The interior of the bar was dark. Her quest to locate Jeff and Zac had taken two years. She had paid private investigators in American currency to help her locate her ex-husband. In her handbag she carried the necessary proof that would identify her to the authorities if she was successful in being able to bring Zac home again, to Canada. She had been impatient for this moment to arrive for so long and yet now she just wanted to secure her son with a minimum of fuss. Now, right on cue, a tall stranger slipped into the bar and sat down. One glimpse told her it was Jeff. He looked weary and older but definitely familiar. A chill ran up her spine. Close to success, she refused to concede defeat. It was the time to remedy the enormous sadness. This time she wanted a guarantee of success. She stared straight ahead with a vacant look, trying to grasp the important moment. Vivid scenes, from the pass two years’ search, flashed through her mind.<br>
酒吧里面很暗。追寻杰夫和扎克和下落已经花了她现年时间。她付费给在美国的私家侦察机构，帮她查找前夫的下落。在她的手提包里，有可以向当局证明的必要材料，一旦成功，她就可以将扎克带回家，回到加拿大。她焦急地等待着这一刻的到来已经很久了，而现在她只想找回她的儿子，发行量不要出什么乱子。就在这个时候，一个高个的陌生人溜进酒吧坐下来。她一眼就认出那是杰夫。他看起来很疲惫，显得更苍老了，但还是相当熟悉。一阵寒气掠过她的背脊。马上就要成功了!她拒绝承认失败，这正是治疗巨大伤痛的时刻。这次，她要确保成功。她带着迷茫的神情凝视着前方，努力要抓住这重要的时刻。过去两年的搜寻情景，一幕幕清晰地在她的脑海中闪现。<br>
The following day, happily for Lesley, the headline of the local paper read, “Father turns over child, Mother slams system.”<br>
翌日，使莱斯利感到高兴的是当地报纸的头条新闻：“父亲将孩子送回，母亲猛烈抨击体制”。<br>
Lesley and Zac’s subsequent life could now resume some form of normalcy, however, the stress and strain of the past two years would always remain as a part of this renewed relationship in the memory.<br>
至于莱斯利和扎克后来的生活，现在可能恢复到某种正常状态了。然而，过去两年的压力和紧张将成为这种重新恢复起来的关系中的一部分，永远留在记忆里。</p>
<p>One Chance 一次机会<br>
The tiny antique silver pin lay in my hand. I stared hard at the solemn face looking back at me from the oval frame. I was looking for some resemblance between my ancestor and myself. Her brow was broad and strong, the eyes kind and forgiving. She wore a stiff black bonnet, a high white collar and a coarsely woven shawl around her shoulders. In examining her face more closely, maybe I could identify some similarity around the eyes and the nose. An inner strength shone from the eyes of this diminutive lady who had helped lead her family from Ireland to the New World.<br>
那枚小小的旧银别针就放在我的手上。我紧盯着那张从椭圆形镜框里反过来看着我的严肃面孔。我在寻找我的祖先和我自己之间的某些相似之处。她的眉毛宽大浓密，眼睛里温和慈祥。她戴着一顶绷紧的黑色软帽，高白领，肩上披着一条做工粗糙的披肩。再近点观察她的脸孔，或许我能在眼睛和鼻子周围辨认出一些相似的地方。从这位身材矮小的女士的眼里，透射出一种内在的力量，她曾帮助和带领她的家庭，从爱尔兰来到了新世界。<br>
The times, in Ireland during the 1770’s, were difficult for everyone. John and Lily Love and all the tenants of the Barren’s Court Estate were suffering after terrible floods destroyed their crops. The landlord was generous in allowing the land rent to fall into arrears, due to the difficult times. However, as weather conditions continued to worsen, the little family became pessimistic and felt desperate about the direction of their lives. Nearly every family at this time had at least one member of their family who had left for the New World. The ugly face of famine was lurking everywhere. It was not possible with one acre of arable land to make a living.<br>
那时候，在18世纪70年代的爱尔兰，人人处境艰难。一场特大洪水毁掉了他们的庄稼之后，约翰和莉莉·洛夫一家像其他所有的巴伦斯宫廷庄园的佃户一样痛苦不堪。庄园主还算慷慨，鉴于这个艰难时期，允许佃户们拖欠租金。然而，天气状况持续恶化，这个小家庭变得悲观起来，对他们的生活前途感到绝望。那个时候，几乎每个家庭至少有一名家庭成员出走前往新世界。饱受饥荒之苦的憔悴面容到处都是，要靠一英亩耕地生活是不可能的。<br>
Late one night, after the children were in bed, John and Lily discussed the possibility of making a reservation aboard a sailing ship bound for America. John had noticed a poster in the town square, that posted by a ship’s owner trying to recruit people for his ship. John knew that conditions aboard ship would not be ideal for Lily, her new infant son and the two elder boys; however, she acknowledged that settling in America would be the only way for the family to gain some independence and to earn a living. More importantly, it was rumored that land was free in the new country. Lily gave her consent to leave.<br>
一天夜里，孩子们入睡以后，约翰和莉莉讨论起预定船只前往美国的可能性。就在当天，约翰在市镇广场上看到一张海报，是船主张贴出来招揽乘客的。约翰知道船上的条件对莉莉不大合适，她有一个刚出生的婴儿和两个大点的男孩。但是，她认为在美国定居将是这个家庭取得独立和谋生的唯一出路。更重要的是，据说在那个新国家土地是免费的。莉莉也赞成出去。<br>
In port, the sailing ship, Hannah, under the command of Captain Mitchell lay at anchor. The adventure of crossing the Atlantic Ocean bound for Philadelphia would take two to three months. Passengers were assured there would be the best provisions and plenty of barrels of fresh water. Storms could be fierce and living conditions below deck would be primitive. John joined the long queue and eventually after a lengthy wait, reached the revenue table. He affixed his signature to the contract promising to pay five pounds per person for berths aboard ship. The clerk returned the receipt to John indicating that the sum of money had been paid.<br>
在港口，那艘帆船“汉纳”号，在米切尔船长的指挥下，正抛锚停泊。跨越大西洋前往费城的冒险要花两到三个月。乘客们被许诺有最好的食品供应和充足的淡水。暴风雨可能很猛烈，甲板下面的生活条件将是很单调的。约翰加入到了那长长的队列里，等了很久以后，终于来到付款台前。他在合同上签了字，按要求为乘坐那艘船的每个人付5英镑。办事员为约翰开了收据，表示钱已付清。<br>
Once under sail the three hundred passengers found themselves crowded into miserable conditions. The smell of so many people crowded together was offensive. The breadth of the vessel was narrow and the headroom below deck minimal.<br>
可是一上船，三百名乘客发现船上非常拥挤，条件很恶劣。这么多人挤在一起，气味简直让人受不了。船舱狭窄又很低矮。<br>
As the tiny craft sailed out of Lough Foyle, and entered the Atlantic Ocean, it started to roll ominously and those aboard wondered if they would survive the long voyage ahead or be swallowed up by the enormous waves. Seasickness was everywhere and people had no appetite. The food, instead of being of high quality as promised, was too often rotten and the water was brackish.<br>
小船驶离洛夫福伊进入大西洋的时候，就开始不祥地摇晃起来，船上的人担心他们是否能够安全完成航程还是会被巨浪吞噬。到处都是晕船的，人们没有食欲。伙食没有承诺的那么好，还常常是腐烂的，水也有咸味。<br>
Eventually, the winds lessened and the Captain was able to set his sights towards America and become ably steering the ship on an even course. Eight weeks later, plus on day, the Hannah made landfall and the Love family disembarked in America and became American newest immigrants. Gazing at the mainland after so many days of sailing was indeed a glorious sight. The difficult days aboard ship seemed worthwhile. Porters hurried along the docks pushing baggage. Little girls with ribbons in their hair scanned the ship’s decks hoping to get a first glimpse of their father arriving. It seemed to Lily that it took forever to register and to pass through immigration.<br>
终于风浪减弱了，船长能够看准美国的方向，成功地驾船工行驶在平静的航线上。八个星期零一天之后，“汉纳”号靠岸，洛夫一家在美国登陆，成为美国最早的移民。经过这么多天的航行，凝视着这片大地，的确令人心旷神怡。看来在船上过的那些艰苦的日子还是值得的。码头上的搬运工在忙着搬运行李。头发上带着丝带的小姑娘们环视着甲板，希望第一眼看到他们到来的父亲。对于莉莉来说，登记和办理移民手续好像没完没了。<br>
John said that he would go ahead to scout out some land in the far west of the state. He would push on to the frontier with a bunch of other Irish chaps. Lily and the children could follow more slowly, harnessing the horse and cart to convey their scanty possessions. The stuff in the cart would include a kettle, dishes, blankets, a chair, a bucket and an axe.<br>
约翰说他要先出发，在这个州遥远的西部找一些土地。他和一帮爱尔兰小伙子一起赶往边疆。莉莉和孩子们可以在后面慢慢地跟，坐马车把他们仅有的一点家产运来。车上的那些东西包括一个壶、一个盘子、毯子、一把椅子、一个提桶和一把斧头。<br>
There was a perception by the government at this time that the feisty Irish would resist any hostile natives refusing to retreat and thus maintaining the western boundary. The Irish, too, were pleased to settle as far away from the government as possible. Instead of purchasing land, they would “squat” on the property erecting only a temporary, humble shelter to stave off the weather. Once their families arrived, they would inspire the men to build proper cabins. Neither fancy nor elegant, these log structures would be their first real homes. Property boundaries at this time were not marked out with iron rods or stakes in a standard fashion, but rather designated by natural objects such as rocks, trees and creeks. Confusion and disputes must often have followed later, when these survey points disappeared.<br>
After exploring the area around Shirley’s burg, John and his sons rode over Sandy Ridge to survey the property below Black Log Mountain. It was here in a long narrow valley they decided to settle. The valley became known then, and is still called Love’s valley today.<br>
那时候，政府认为，好斗的爱尔兰人会抵抗那些有敌意的当地人，拒绝妥协让步，以保住西部边疆。而爱尔兰人也乐得尽量远离政府定居。不需要购买，他们只要支起一个能遮蔽风雨的临时简陋住所，就算占用了这片土地。一旦家人到达，他们会鼓励男人们建造合适的房屋。既不奇特也不优雅，这些原木结构的建筑物将是他们第一个真正的家。那时，地产边界不是用标准的铁棍或木桩来做标志，而是用象岩石、树木和小溪等自然物来界定。后来因为这些测量点消失了，混乱和争执时常发生。<br>
At the time, drums were used to forewarn that the natives were going to capture the forts, which guarded the western frontier. Daily life in this new land, for the early settlers, was harsh and difficult. First they needed to tame the land, chopping down trees, in order to be able to plant crops. At times they needed to defend their land and be wary of attacks from wild animals, such as wolves and bears. Mosquito bites caused severe reactions of swelling and itchiness. Once the work was done, neighbors would gather for an occasional social function. The children would play for hours chasing butterflies and looking for birds’ nests. The boys would catch frogs and then tease the girls with them. There would be a delicious picnic lunch spread on the grass. John asked Lily to bring some freshly squeezed lemon juice for the picnic. He found the sour taste of lemonade was refreshing on a hot summer’s day. Some of the men would have a drink of homemade in the moonshine before striking up a tune on the fiddle. Square dancing was popular among the young people and the young lads would leap up to dance with the eligible young ladies. Rivals for a young lady’s hand in marriage would tend to compete to walk her home at the end of an evening. The romantic times were few and contrasted sharply with the stern reality of everyday life.<br>
在探究了歇里斯伯格周围的地区之后，约翰和他的儿子们翻过桑迪山脉，在布莱克拉格山下面勘察了土地，他们决定就在这条狭长的山谷里定居下来。因此这个山谷被称为洛夫山谷，直到今天还这样叫。<br>
那时候，当土著人来夺取防护西部边界的那些城堡时，他们就使用鼓声作为预先的示警。在这块新土地上的日常生活对于早期的定居者来说是非常艰辛和困苦的。首先，他们需要开垦土地，砍倒树木，以便能够种上庄稼。有时，他们需要保卫他们的土地，提防狼和熊等野兽的攻击以及蚊子叮咬造成的肿痛和奇痒。干完活后，邻居们偶尔会聚在一起举行社交活动。孩子们会玩上好几个小时，去捕蝴蝶，掏鸟窝，男孩子们会逮青蛙去捉弄女孩们，还有布置在草地上的美味午餐。约翰叫莉莉为野餐带去一些鲜榨柠檬汁，他发现柠檬的酸味在炎热的夏天令人清爽，使人振奋。月光下，有的人还会来一杯自家酿的酒，然后便趁兴用小提琴拉上一曲。青年人中很流行方块舞，年轻的小伙子们就会跳出来与中意的姑娘们一起跳舞。晚上，向姑娘们求婚的竞争对手们往往会竞相来到她们的家里。浪漫的时候虽然很少，但却和每天严酷的现实生活形成鲜明的对照。<br>
Neighbors were also few and Lily found she was very lonely. She looked forward to the occasional visits of the minister, Robert Ayers, who was a Methodist circuit rider. Meetings would be held in fields or small barns, three to four times a year. At other times neighbor women from over the mountain would meet to make quilts, blankets and cushions and to gossip about their respective lives. They would share their secret fears regarding their new lives, their hopes for their children’s future and enjoy each other’s companionship.<br>
邻居也很少，莉莉觉得孤独。她盼望着卫理公会教派骑马巡回的罗伯特?埃亚牧师的偶然造访。一年有三、四次在田地里或小库房进行集会。另外，有时候，翻山过来的邻家妇女会聚在一起做被子，织地毯和垫子，聊聊各自生活中的琐事。他们分担着对新生活的暗自担心，对孩子前程的殷切期望，并为相互间的友谊高兴不已。<br>
Twenty years slipped by and John Love died at the early age of 47. Several years later, son James and his family, as well as widow Lily, his Mother, made the decision to leave Pennsylvania and settle in Canada. They made the arduous trek over Indian trails, crossing the Niagara River to settle in what we now call Ontario.<br>
20年过去了，约翰洛夫在47岁时就过早地去世了。几年后，儿子詹姆斯和他的家庭，还有他的母亲——寡妇莉莉，决定离开宾夕法尼亚到加拿大定居。他们经过艰难跋涉，沿着印第安人的足迹，渡过尼亚加拉河，在今天我们称之为安大略的地方定居下来。<br>
I am a Canadian. Having traced my roots and followed in the footsteps of these early settlers, I feel a sense of gratitude to my ancestors who faced extreme difficulties and severe hardship to settle in a new land. Liberty, then and in today’s world, is a priceless inheritance.<br>
Once more, I glanced at the silver pin before returning it to the velvet box. Once again, I questioned, “What did I inherit from my Love ancestors?” I realize the answer has been revealed while writing this story. I have determination, strength, loyalty and a love of adventure. This is my inheritance.<br>
我是加拿大人。追根溯源，沿着这些早期移民的足迹，一种感激之情油然而生。我的祖先们面对艰难困苦，克服重重困难才在这片土地上定居下来。不论那时还是现在，自由都是宝贵的遗产。在把那枚银别针放回丝绒盒之前，我又看了它一眼。我再次问到：“我从洛夫祖先那里继承了什么呢?”在写这个故事的时候，我知道我有了答案。我所拥有的决心、力量、忠诚和对冒险的热爱就是我继承到的遗产。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[动画]]></title>
        <id>https://lisizero.github.io/post/dong-hua/</id>
        <link href="https://lisizero.github.io/post/dong-hua/">
        </link>
        <updated>2021-11-08T13:41:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://lisizero.github.io//post-images/1636378907163.png" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[品优购]]></title>
        <id>https://lisizero.github.io/post/pin-you-gou/</id>
        <link href="https://lisizero.github.io/post/pin-you-gou/">
        </link>
        <updated>2021-10-30T02:48:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://lisizero.github.io//post-images/1635562100526.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://lisizero.github.io//post-images/1635572079423.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://lisizero.github.io//post-images/1635572252430.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://lisizero.github.io//post-images/1638958631307.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://lisizero.github.io//post-images/1635593628458.png" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>